[{"id":0,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich bekanntgegeben, dass sie das Refinanzierungsgeschäft mit Staatsanleihen von Unternehmen in der EU erweitern möchte. Dies soll dazu beitragen, dass die Kreditvergabe an kleine und mittlere Unternehmen erleichtert wird. Laut Angaben des EZB-Vorsitzenden sollen dabei vor allem Start-ups und innovative Firmen unterstützt werden, um die wirtschaftliche Entwicklung in Europa zu fördern.","questions":[{"question":"Wer soll laut EZB-Vorsitzenden vor allem unterstützt werden?","answers":["Start-ups und innovative Firmen","Großkonzerne","Kleine und mittlere Unternehmen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin soll das Refinanzierungsgeschäft der EZB mit Staatsanleihen von Unternehmen in der EU erweitert werden?","answers":["Um die Kreditvergabe an große Unternehmen zu erleichtern","Um die Kreditvergabe an kleine und mittlere Unternehmen zu erleichtern","Um das Refinanzierungsgeschäft mit Staatsanleihen von Unternehmen in der EU abzuschaffen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem soll die Erleichterung der Kreditvergabe durch das erweiterte Refinanzierungsgeschäft der EZB helfen?","answers":["Großunternehmen","Start-ups und innovative Firmen","Staaten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die feststellt, dass die Digitalisierung des Handels in Europa rapide voranschreitet. Laut dem Bericht werden pro Jahr 10 Milliarden Euro durch den Online-Handel generiert. Ein weiterer Schatz ist die Steigerung der Effizienz: Der digitale Handel reduziert die Kosten um 25 Prozent im Vergleich zum klassischen Geschäft. Die Studie prognostiziert, dass diese Trend kontinuierlich fortschreitet und sich auf 20 Milliarden Euro pro Jahr auswirken wird.","questions":[{"question":"Wie viel Milliarden Euro werden pro Jahr durch den Online-Handel in Europa generiert?","answers":["5 Milliarden","10 Milliarden","15 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Um wieviel Prozent reduziert der digitale Handel die Kosten im Vergleich zum klassischen Geschäft?","answers":["5 Prozent","10 Prozent","25 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viel Milliarden Euro werden pro Jahr durch den Online-Handel in Europa prognostiziert?","answers":["10 Milliarden","15 Milliarden","20 Milliarden"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die Weltbank schätzt, dass die globale Wirtschaft im Jahr 2023 um etwa 4,5 Prozent wachsen wird. Dieser Prozess wird insbesondere von der Expansion des Handels und der Verbesserung der Infrastruktur getrieben werden. Es gibt jedoch auch Risiken wie den Anstieg der Unwägbarkeiten auf den Finanzmärkten und die Unsicherheit bei der Ausrichtung internationaler Abkommen.","questions":[{"question":"Welche Faktoren werden den Prozess des wirtschaftlichen Wachstums im Jahr 2023 treiben?","answers":["Expansion des Handels und Verbesserung der Infrastruktur","Anstieg der Unwägbarkeiten auf den Finanzmärkten","Unsicherheit bei der Ausrichtung internationaler Abkommen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch wird die globale Wirtschaft im Jahr 2023 wachsen, nach Schätzung der Weltbank?","answers":["4 Prozent","4,5 Prozent","5 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind Risiken für das wirtschaftliche Wachstum im Jahr 2023?","answers":["Verbesserung der Infrastruktur","Anstieg der Unwägbarkeiten auf den Finanzmärkten und Unsicherheit bei der Ausrichtung internationaler Abkommen","Expansion des Handels"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) investiert in Startups und Unternehmen im Bereich der Klimawandelprävention, um die Wirtschaft zu stärken und den CO2-Ausstoß zu reduzieren. Laut neuesten Statistiken investierte die EZB bereits 20 Millionen Euro in innovative Lösungen für die Reduzierung von Treibhausgasen. Ziel ist es, bis zum Jahr 2050 eine klimaneutrale Wirtschaft zu erreichen.","questions":[{"question":"Wie viel Millionen Euro hat die EZB bisher in innovative Lösungen für die Reduzierung von Treibhausgasen investiert?","answers":["10","20","30"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Jahr ist das Zieljahr für eine klimaneutrale Wirtschaft?","answers":["2020","2050","2070"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was will die EZB erreichen, indem sie in Startups und Unternehmen im Bereich der Klimawandelprävention investiert?","answers":["Einen Anstieg des CO2-Ausstoßes","Eine Stärkung der Wirtschaft","Ein Rückgang der Treibhausgase"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die Europäische Zentralbank (EZB) hat kürzlich bekanntgegeben, dass sie die geldpolitische Sitzung abgehalten hat, um die Zinssätze zu überprüfen. Die Entscheidung wurde aufgrund von langfristigen makroökonomischen Prognosen getroffen. Siehe, die wirtschaftliche Entwicklung in Europa ist insgesamt positiv und zeigt Anzeichen von Stabilisierung. Dies hat dazu geführt, dass die EZB beschlossen hat, die Zinssätze zu senken, um die Wirtschaft zu fördern.","questions":[{"question":"Wofür wurde die Entscheidung über die Zinssätze getroffen?","answers":["langfristigen makroökonomischen Prognosen","wirtschaftliche Entwicklung in Europa","positivem Anzeichen von Stabilisierung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hat sich die wirtschaftliche Entwicklung in Europa entwickelt?","answers":["negativ","neutral","ist insgesamt positiv und zeigt Anzeichen von Stabilisierung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welchen Zweck verfolgte die EZB mit der Senkung der Zinssätze?","answers":["die Zinssätze zu erhöhen","die Wirtschaft zu fördern","die wirtschaftliche Entwicklung in Europa zu behindern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Instrument zur Stabilisierung des europäischen Finanzsystems vorgestellt. Es handelt sich dabei um eine neuartige Form der Risikobegrenzung, die es ermöglichen soll, potenzielle Finanzkrisen frühzeitig zu erkennen und abzufangen. Das Instrument basiert auf einer Kombination von quantitativen und qualitativen Merkmalen, die den risikoaffinen Charakter von Wertpapieren ermitteln. Durch diese neue Methode sollen Banken und andere Finanzinstitute in der Lage sein, ihre Portfoliobewertung zu verbessern und ihre Kapitalausstattung auf ein vernünftiges Niveau anzupassen.","questions":[{"question":"Was hat die Europäische Zentralbank vorgestellt?","answers":["Ein neues Kreditinstrument","Eine neue Form der Risikobegrenzung","Ein neuer Finanzmarktindex"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worauf basiert das neue Instrument?","answers":["Nur auf quantitativen Merkmalen","Auf einer Kombination von quantitativen und qualitativen Merkmalen","Nur auf qualitativen Merkmalen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wem soll das neue Instrument helfen?","answers":["Nur Banken","Banken und andere Finanzinstitute","Alle europäischen Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die Europäische Union hat sich zum Ziel gesetzt, bis 2050 klimaneutral zu werden. Um dieses Ziel zu erreichen, müssen die Mitgliedsstaaten ihre erneuerbaren Energien signifikant ausweiten und den Kohlenstoffausstoß reduzieren. In Deutschland ist dies bereits in vollem Gange, da die Regierung das Ausstiegsgesetz erlassen hat, das bis 2030 die CO2-Emissionen um 55 Prozent reduziert soll.","questions":[{"question":"Wann soll die CO2-Emissionen um 55 Prozent reduziert werden?","answers":["Bis 20 30","Bis 20 50","Bis 21 00"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wozu müssen die Mitgliedsstaaten ihre erneuerbaren Energien ausweiten?","answers":["Um Kohlenstoffausstoß zu erhöhen","Um Kohlenstoffausstoß zu reduzieren","Um neue Industrie aufzubauen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr hat die Regierung das Ausstiegsgesetz erlassen?","answers":["2010","2030","2050"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Die Weltbank hat kürzlich einen Bericht veröffentlicht, in dem sie die wachsende Bedeutung von Blockchain-Technologien für die Entwicklungsländer hervorhebt. Laut dem Report können diese Lösungen dazu beitragen, Transparenz und Effizienz in der Geldübermittlung zu erhöhen. Der Bericht betont auch, dass viele Entwicklungsländer bereits Erfahrungen sammeln, indem sie Blockchain-Technologien einsetzen, um ihre öffentlichen Finanzen zu modernisieren.","questions":[{"question":"Was betont der Bericht nach dem Einsatz von Blockchain-Technologien?","answers":["Transparenz und Effizienz in der Geldübermittlung","Möglichkeit für Entwicklungsländer, sich neue Märkte zu erobern","Fähigkeit, Daten zu verschlüsseln"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches ist ein Vorteil von Blockchain-Technologien nach Ansicht des Berichts?","answers":["Sie ermöglichen die Übermittlung von Geldern an Entwicklungsländer","Sie verbessern die Transparenz in der Geldübermittlung","Sie reduzieren den Bedarf an Personal"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Länder nutzen Blockchain-Technologien nach dem Bericht?","answers":["Nur Industrieländer","Einige Entwicklungsländer","Alle Länder"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die Weltbank hat kürzlich einen Bericht veröffentlicht, in dem die wirtschaftliche Entwicklung von 143 Ländern analysiert wird. Der Report zeige, dass die meisten Staaten ein stagnierendes Wirtschaftswachstum haben. Lediglich einige wenige Länder wie China und Indien konnten ihre Ökonomien erfolgreich expandieren. Die Weltbank habe auch festgestellt, dass die Ungleichheit im Einkommen zwischen Arm und Reich in vielen Ländern weiterhin sehr hoch ist.","questions":[{"question":"Welche Länder haben nach dem Bericht der Weltbank ein erfolgreiches Wirtschaftswachstum?","answers":["China","Indien","Deutschland"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was hat die Weltbank in ihrem Bericht festgestellt, hinsichtlich der Einkommensungleichheit zwischen Arm und Reich?","answers":["Das Wirtschaftswachstum ist gestiegen","Die Ungleichheit ist gesunken","Die Ungleichheit im Einkommen ist sehr hoch"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Länder wurden in dem Bericht der Weltbank analysiert?","answers":["100","143","200"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein wichtiger Akteur auf dem europäischen Finanzmarkt. Mit Sitz in Frankfurt am Main handelt sie als Börsenplatz und Clearinghaus für Aktien, Anleihen und andere Wertpapiere. Ihr Geschäftsbereich umfasst die Bereiche Derivate, Zertifikate und Geldmarktprodukte. Die Deutsche Börse AG ist ein wichtiger Faktor für den deutschen Finanzplatz und unterstützt Unternehmen bei ihrer Kapitalbeschaffung.","questions":[{"question":"Wo ist der Sitz von Die Deutsche Börse AG?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Produkte handelt Die Deutsche Börse AG als Clearinghaus?","answers":["Aktien und Anleihen","Derivate, Zertifikate und Geldmarktprodukte","Waren und Rohstoffe"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Bereich umfasst das Geschäft von Die Deutsche Börse AG?","answers":["Finanzen und Versicherungen","Derivate, Zertifikate und Geldmarktprodukte","Energie und Umwelt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die darauf hinweist, dass die Digitalisierung des Zahlungssystems einen signifikanten Einfluss auf die Wirtschaft haben wird. Laut der Analyse könnte es bis 2025 zu einer Erhöhung des Bruttosozialprodukts um etwa 1,2 Prozent kommen. Die Verwendung von Kryptowährungen und Blockchain-Technologie würde laut Schätzung eine weitere Verbesserung erzielen.","questions":[{"question":"Wer hat eine Studie zur Digitalisierung des Zahlungssystems veröffentlicht?","answers":["Die Europäische Zentralbank","Das Bundesfinanzministerium","Ein privates Unternehmen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch könnte das Bruttosozialprodukt bis 2025 steigen?","answers":["1,2 Prozent","3,4 Prozent","5,6 Prozent"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Technologie würde laut Schätzung eine weitere Verbesserung erzielen?","answers":["Kryptowährungen","Blockchain-Technologie","Mobile Payment"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Finanzinstitut gegründet, das die Effizienz des Geldtransfers verbessern soll. Das Institut wird sich auf die Entwicklung von digitalen Zahlungssystemen konzentrieren und soll binnen zwei Jahren in Betrieb genommen werden. Ein weiteres Ziel ist es, den Schutz der Finanzdaten zu stärken und die Transparenz zu erhöhen. Die Gründung des Instituts wird dazu beitragen, dass die europäische Wirtschaft noch attraktiver für Investoren wird.","questions":[{"question":"Welches ist ein Ziel des neuen Finanzinstituts?","answers":["die Entwicklung von digitalen Zahlungssystemen","die Stärkung des Schutzes der Finanzdaten","die Verbesserung der Effizienz des Geldtransfers"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welchen Zeitrahmen gibt das neue Institut vor, bis es in Betrieb genommen wird?","answers":["innerhalb eines Jahres","binnen zwei Jahren","nach fünf Jahren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Effekt soll die Gründung des Instituts auf die europäische Wirtschaft haben?","answers":["die europäische Wirtschaft wird unattraktiver für Investoren","die europäische Wirtschaft wird neutral für Investoren","die europäische Wirtschaft wird attraktiver für Investoren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich einen wichtigen Schritt in Richtung einer digitalen Währung getan. Das Euro-System entwickelt gemeinsam mit privaten Unternehmen ein neues Zahlungssystem, das auf Blockchain-Technologie basiert. Dieses System soll die Geschäftsanfänge zwischen europäischen Unternehmen erleichtern und die Transaktionskosten reduzieren. Im ersten Schritt sollen insgesamt 11 Länder am Pilotprojekt teilnehmen.","questions":[{"question":"Welche Unternehmen entwickeln gemeinsam mit dem Euro-System ein neues Zahlungssystem?","answers":["Private Unternehmen","Geschäftsanfänge","Blockchain-Technologie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin sollen die Transaktionskosten reduziert werden?","answers":["Durch eine Erhöhung der Geschäftsanfänge","Durch die Verwendung von Blockchain-Technologie","Durch eine Reduzierung der Teilnehmer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Länder sollen im ersten Schritt am Pilotprojekt teilnehmen?","answers":["10","11","12"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die feststellt, dass die digitale Wirtschaft einen erheblichen Einfluss auf den globalen Handel ausübt. Laut dem Bericht beliefert ein Drittel der Unternehmen in Europa ihre Kunden direkt über Online-Plattformen. Dieser Trend wird sich laut Experten auch weiterhin verstärken. Es gibt bereits viele erfolgreiche Beispiele für digitale Geschäfte, wie zum Beispiel die Kryptowährung Bitcoin oder die Online-Spielplattform Steam.","questions":[{"question":"Was veröffentlichte die Europäische Zentralbank kürzlich?","answers":["Eine Studie über den Einfluss von Kryptowährungen auf den Handel","Eine Studie über den Einfluss der digitalen Wirtschaft auf den globalen Handel","Eine Studie über die Verwendung von Online-Spielplattformen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Unternehmen in Europa beliefern ihre Kunden direkt über Online-Plattformen?","answers":["Ein Viertel","Ein Drittel","Zwei Drittel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Beispiel für eine erfolgreiche digitale Geschäftsplattform?","answers":["Die Online-Spielplattform Xbox","Die Kryptowährung Bitcoin","Die Online-Spielplattform Steam"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die Weltbank hat kürzlich einen Bericht veröffentlicht, in dem sie die wachsende Bedeutung von Blockchain-Technologien für die globale Wirtschaft hervorhob. Laut Schätzungen wird der Wert des Handels mit Kryptowährungen bis 2025 auf mehr als 300 Milliarden Dollar steigen. Dies könnte dazu beitragen, dass die Transaktionskosten reduziert und die Geschwindigkeit von Zahlungsvorgängen erhöht werden. Darüber hinaus bieten Blockchain-Technologien auch eine sichere Möglichkeit für Unternehmen, ihre Daten zu schützen.","questions":[{"question":"Was schätzt die Weltbank, wird der Wert des Handels mit Kryptowährungen bis 2025 steigen?","answers":["200 Milliarden Dollar","300 Milliarden Dollar","400 Milliarden Dollar"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Vorteil bietet Blockchain-Technologie für Unternehmen?","answers":["eine sichere Möglichkeit, ihre Daten zu speichern","eine sichere Möglichkeit, ihre Daten zu schützen","keinen Vorteil für Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was könnte durch den Handel mit Kryptowährungen erreicht werden?","answers":["erhöhte Transaktionskosten und reduzierte Geschwindigkeit von Zahlungsvorgängen","reduzierte Transaktionskosten und erhöhte Geschwindigkeit von Zahlungsvorgängen","keine Änderungen an den Transaktionskosten und -geschwindigkeiten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Währungssystem vorgestellt, das die Stabilität des Euros stärken soll. Dieses System zielt darauf ab, die Risiken im Finanzmarkt zu reduzieren und die Liquidität der Märkte zu erhöhen. Durch die Implementierung von Kryptowährungen und Blockchain-Technologie soll es leichter werden, Transaktionen zwischen Banken und Unternehmen zu vereinfachen und zu beschleunigen. Die neue Währung wird auch eine bessere Überwachung von Transfers ermöglichen und die Verbreitung von Schummelware reduzieren.","questions":[{"question":"Wem zielt das neue Währungssystem ab?","answers":["Banken","Unternehmen","Finanzmarkt"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie soll die Implementierung von Kryptowährungen und Blockchain-Technologie Transaktionen beeinflussen?","answers":["Verlangsamen","Vereinfachen und beschleunigen","Aufheben"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was soll die neue Währung ermöglichen?","answers":["Nur eine bessere Überwachung von Transfers","Eine bessere Überwachung von Transfers und die Verbreitung von Schummelware reduzieren","Nichts"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Konzept vorgestellt, um die Finanzstabilität zu stärken. Das sogenannte \"Macroprudential Policy\" zielt darauf ab, die Risiken in den Finanzmärkten zu minimieren und eine kräftige Wirtschaftsentwicklung zu fördern. Im Zentrum des Konzepts steht die Überwachung von Krediten an Unternehmen und Privatpersonen, um mögliche Schwankungen aufzudecken und vorherzusetzen. Die Einführung neuer Regulierungen soll dazu beitragen, dass Banken und andere Finanzinstitute ihre Risiken besser abschätzen können.","questions":[{"question":"Was ist das Ziel des sogenannten Macroprudential Policy?","answers":["Die Stärkung der Wirtschaftsentwicklung","Das Minimieren von Risiken in den Finanzmärkten","Die Förderung von Banken und Finanzinstituten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was steht im Zentrum des Konzepts?","answers":["Die Einführung neuer Regulierungen","Die Überwachung von Krediten an Unternehmen und Privatpersonen","Die Förderung von Banken und Finanzinstituten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worum soll die Einführung neuer Regulierungen beitragen?","answers":["Das Minimieren von Risiken in den Finanzmärkten","Die Förderung von Banken und Finanzinstituten","Dass Banken und andere Finanzinstitute ihre Risiken besser abschätzen können"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich bekanntgegeben, dass die Inflation in der Eurozone auf einem historischen Tief von 0,2% liegt. Dies sei ein Zeichen für eine stabile Wirtschaft und einen niedrigen Unemployment-Rate. Die EZB erwartet auch, dass die wirtschaftliche Expansion in den kommenden Jahren weiterhin stabil bleiben wird. Darüber hinaus hat sie festgestellt, dass die Staatsverschuldung in vielen Ländern auf einem moderaten Niveau liegt und keine großen Risiken für die Stabilität des Finanzsystems darstellt.","questions":[{"question":"Was liegt die Inflation in der Eurozone auf?","answers":["1,2%","0,2%","2,5%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist die Inflation in der Eurozone ein Zeichen für eine stabile Wirtschaft?","answers":["Weil sie sehr hoch ist","Weil sie sehr niedrig ist","Weil sie unregelmäßig ist"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie beurteilt die EZB die Staatsverschuldung in vielen Ländern?","answers":["Sie betrachtet sie als großes Risiko für die Stabilität des Finanzsystems","Sie betrachtet sie als moderates Risiko für die Stabilität des Finanzsystems","Sie betrachtet sie als kein Risiko für die Stabilität des Finanzsystems"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die Weltbank hat kürzlich einen Bericht über die wirtschaftliche Entwicklung im Jahr 2022 veröffentlicht. Danach stieg der Globale Handel um 4,5 Prozent gegenüber dem Vorjahr und erreichte einen Rekordwert von über 22 Billionen Dollar. Dieser Anstieg wird vor allem auf die Steigerung des Außenhandels in Asien zurückgeführt. Derzeit ist Asien für etwa 40 Prozent des globalen Handels verantwortlich.","questions":[{"question":"Welches Prozent des globalen Handels wird Asien derzeit verantwortlich?","answers":["10 Prozent","20 Prozent","40 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Jahr wurde ein Bericht über die wirtschaftliche Entwicklung veröffentlicht?","answers":["2020","2021","2022"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Um wie viel Prozent stieg der Globale Handel gegenüber dem Vorjahr?","answers":["3 Prozent","4,5 Prozent","6 Prozent"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich ein neues Konzept für die Geldpolitik vorgestellt, das eine stärkere Integration von Umwelt- und Sozialaspekten in die Wirtschaftsstrategien beinhaltet. Das neue Modell basiert auf der Analyse von 150 Jahren historischer Daten und soll es ermöglichen, die wirtschaftliche Entwicklung langfristig zu verbessern.","questions":[{"question":"Welches Jahrzehnt dient als Grundlage für das neue Konzept der Europäischen Zentralbank?","answers":["20. Jahrhundert","19. Jahrhundert","150 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ziel soll das neue Modell erreichen?","answers":["Kürzere Wirtschaftskrise","Langfristige wirtschaftliche Entwicklung","Bessere Umweltbelastung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Jahre historischer Daten wurden für das neue Modell analysiert?","answers":["100 Jahre","150 Jahre","200 Jahre"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die Europäische Zentralbank hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die aufzeigt, dass der Anteil von Kryptowährungen am globalen Zahlungsverkehr kontinuierlich wächst. Laut dem Bericht beliefen sich die Transaktionen mit Krypto-Währungen im vergangenen Jahr auf 1,5 Milliarden US-Dollar und werden in Zukunft noch stärker zulegen. Dies ist auf den Anstieg der Akzeptanz von Kryptowährungen bei Online-Händlern und -Dienstleistern zurückzuführen. Zudem steigt die Sicherheit bei Krypto-Zahlungen, da sie verschleiert sind und somit das Risiko von Betrugsfällen reduziert wird.","questions":[{"question":"Worin liegt ein Vorteil von Krypto-Zahlungen?","answers":["Sie sind langsam","Sie sind sicher","Sie sind teuer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr beliefen sich die Transaktionen mit Krypto-Währungen?","answers":["1 Million US-Dollar","1,5 Milliarden US-Dollar","2 Milliarden US-Dollar"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum steigt die Akzeptanz von Kryptowährungen bei Online-Händlern?","answers":["Da sie langsam sind","Da sie teuer sind","Da sie sich verschleiert und das Risiko von Betrugsfällen reduziert werden"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},]{"id":21,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die Zentralbank der Europäischen Union und eine wichtige Institution für die Stabilität des europäischen Finanzsystems. Sie kontrolliert den Geldmarkt, legt Zinssätze fest und reguliert das Kreditwesen. Seit 2015 arbeitet sie eng mit der Euro-Zone zusammen, um die wirtschaftliche Entwicklung zu fördern. Die Bundesbank setzt sich dafür ein, dass die Europäische Union eine stabile Währung hat und dass die Geldpolitik effektiv ist.","questions":[{"question":"Was kontrolliert die Deutsche Bundesbank?","answers":["Geldmarkt","Kreditwesen","Europäische Union"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Womit arbeitet die Deutsche Bundesbank seit 2015 zusammen?","answers":["Euro-Zone","Deutsche Bahn","Europäischer Rat"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was setzt sich die Deutsche Bundesbank ein?","answers":["für eine instabile Währung","für eine effektive Geldpolitik","für eine unregulierte Zinspolitik"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},